特朗普下令動員一百萬名後備軍人協助對抗疫情 人數史上最高

源自中國武漢的新冠病毒的疫情在美國日益加劇之際，特朗普總統授權國防部長埃斯珀動員聯邦後備軍人協助對抗疫情。

特朗普星期五（3月27日）在寫給國會的信中說，他授權埃斯珀下令徵召精選後備部隊的後備軍人單位和個人，以及待命後備役投入現役。

華爾街日報說，軍方將可能讓前軍方醫療人員以及有特定專業的後備役軍人復職，以協助美國對抗新冠病毒疫情。與此同時，美國軍方調派了野戰醫院到疫情嚴峻的城市，並向許多州和地方單位提供其他形式的醫療協助。此外，美國許多州的州長已經動員國民警衛隊協助抗擊疫情。

美聯社星期六報導說，特朗普信中沒有具體提到徵召多少後備役人員，但華爾街日報在報導中引用一名官員的消息說，召集的後備役人數為100萬人。這是美國總統自二戰以來第4次動員後備軍人服役，這次的召集人數創歷史記錄。

另一方面，美國食品與藥物管理局通過了一個由美國雅培公司（Abbott Laboratories)研發的新冠病毒快速檢測劑，這個新的檢測方法將可以在大約５分鐘內檢測到新冠病毒。雅培公司星期五晚上發布新聞說，這個檢測管在沒有檢測到病毒時，會在１３分鐘內呈現陰性結果。該公司預計將在下週把這個檢測管送到一些醫療單位使用。

上星期美國醫療監管單位核准了其他兩個快速檢測方式的使用。先前一些實驗室所研發的檢測方式需要４到８小時才能出現結果。

醫療專家說，美國應該每天對１０萬到１５萬人進行測試，以追踪病毒去向並遏阻病毒擴散，但是目前公家和民營的實驗室所通報的測試人數是每天８萬到９萬人。

閱兵？

this way sir

三軍總司令
The governor

美國戰時總統一般都會連任

太過輕敵, 只會自己奶野

don't underestimate the relevant parties. otherwise, you will be suffered immensely.

Don’t trust China 最為主要

他授權埃斯珀下令徵召精選後備部隊的後備軍人單位和個人，以及待命後備役投入現役。

乜野精選部隊

USA, USA, USA 🇺🇸 🇺🇸 🇺🇸 🇺🇸 🇺🇸 🇺🇸

特選經濟艙